# Курс Алгоритмы: теория и практика. Методы

## Модуль 1

### Задача 1

В данной задаче требуется вычислить сумму двух входных целых чисел, лежащих в отрезке от нуля до десяти.

**Sample Input:**

```
0 2
```

**Sample Output:**

```
2
```

---

## Модуль 2

### Задача 1.1

#### Небольшое число Фибоначчи

Дано целое число $`1 \le n \le 40`$, необходимо вычислить $`n`$-е число Фибоначчи (напомним, что $`F_0 = 0`$, $`F_1 = 1`$ и $`F_n = F_{n - 1} + F_{n - 2}`$ при $`n \geq 2`$).

**Sample Input:**

```
3
```

**Sample Output:**

```
2
```

---

### Задача 1.2

#### Последняя цифра большого числа Фибоначчи

Дано число $`1 \le n \le 10^7`$, необходимо найти последнюю цифру $`n`$-го числа Фибоначчи.

Как мы помним, числа Фибоначчи растут очень быстро, поэтому при их вычислении нужно быть аккуратным с переполнением. В данной задаче, впрочем, этой проблемы можно избежать, поскольку нас интересует только последняя цифра числа Фибоначчи: если $`0 \le a, b \le 9`$ — последние цифры чисел $`F_i`$ и $`F_{i+1}`$ соответственно, то $`(a + b) \text{ mod } 10`$ — последняя цифра числа $`F_{i+2}`$.

**Sample Input:**

```
317457
```

**Sample Output:**

```
2
```

---

### Задача 1.3

#### Огромное число Фибоначчи по модулю *(hard)*

Даны целые числа $`1 \le n \le 10^{18}`$ и $`2 \le m \le 10^5`$, необходимо найти остаток от деления $`n`$-го числа Фибоначчи на $`m`$.

**Sample Input:**

```
10 2
```

**Sample Output:**

```
1
```

---

### Задача 2.1

#### Наибольший общий делитель

По данным двум числам $`1 \le a, b \le 2 \cdot 10^9`$ найдите их наибольший общий делитель.

**Sample Input 1:**

```
18 35
```

**Sample Output 1:**

```
1
```

**Sample Input 2:**

```
14159572 63967072
```

**Sample Output 2:**

```
4
```

---

## Модуль 3

### Задач нет

---

## Модуль 4

### Задача 1.1

#### Покрыть отрезки точками

По данным $`n`$ отрезкам необходимо найти множество точек минимального размера, для которого каждый из отрезков содержит хотя бы одну из точек.

В первой строке дано число $`1 \le n \le 100`$ отрезков. Каждая из последующих 𝑛 строк содержит по два числа$`0 \le l \le r \le 10^9`$, задающих начало и конец отрезка. Выведите оптимальное число $`m`$ точек и сами $`m`$ точек. Если таких множеств точек несколько, выведите любое из них.

**Sample Input 1:**

```
3
1 3
2 5
3 6
```

**Sample Output 1:**

```
1
3
```

**Sample Input 2:**

```
4
4 7
1 3
2 5
5 6
```

**Sample Output 2:**

```
2
3 6
```

---

### Задача 1.2

#### Непрерывный рюкзак

Первая строка содержит количество предметов $`1 \le n \le 10^3`$ и вместимость рюкзака $`0 \le W \le 2 \cdot 10^6`$. Каждая из следующих $`n`$ строк задаёт стоимость $`0 \le c_i \le 2 \cdot 10^6`$ и объём $`0 \le w_i \le 2 \cdot 10^6`$ предмета ($`n`$, $`W`$, $`c_i`$, $`w_i`$ — целые числа). Выведите максимальную стоимость частей предметов (от каждого предмета можно отделить любую часть, стоимость и объём при этом пропорционально уменьшатся), помещающихся в данный рюкзак, с точностью не менее трёх знаков после запятой.

**Sample Input:**

```
3 50
60 20
100 50
120 30
```

**Sample Output:**

```
180.000
```

---

### Задача 1.3

#### Различные слагаемые

По данному числу $`1 \le n \le 10^9`$ найдите максимальное число $`k`$, для которого $`n`$ можно представить как сумму $`k`$ различных натуральных слагаемых. Выведите в первой строке число $`k`$, во второй — $`k`$ слагаемых.

**Sample Input 1:**

```
4
```

**Sample Output 1:**

```
2
1 3
```

**Sample Input 2:**

```
6
```

**Sample Output 2:**

```
3
1 2 3
```

---

